[
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'equazione di Einstein che esprime la relazione tra energia (E) e massa (m)?",
    "correctAnswer": "E=mc^2",
    "wrongAnswer": [
      "F=ma",
      "PV=nRT",
      "H2O"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della termodinamica afferma che l'energia non pu\u00f2 essere creata n\u00e9 distrutta, ma solo trasformata da una forma all'altra?",
    "correctAnswer": "Prima legge della termodinamica",
    "wrongAnswer": [
      "Seconda legge della termodinamica",
      "Legge di Boyle",
      "Legge di Archimede"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la costante di Avogadro, che rappresenta il numero di entit\u00e0 elementari in una mole di sostanza?",
    "correctAnswer": "6.022 x 10^23",
    "wrongAnswer": [
      "3.14159",
      "9.8 m/s^2",
      "42"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale particella subatomica ha una carica positiva?",
    "correctAnswer": "Protoni",
    "wrongAnswer": [
      "Elettroni",
      "Neutroni",
      "Quark"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il padre della chimica moderna e ha formulato la legge delle proporzioni definite?",
    "correctAnswer": "Antoine Lavoisier",
    "wrongAnswer": [
      "Dmitri Mendeleev",
      "John Dalton",
      "Robert Boyle"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il processo mediante il quale una cellula si divide in due cellule figlie identiche?",
    "correctAnswer": "Mitosi",
    "wrongAnswer": [
      "Meiosi",
      "Fotosintesi",
      "Respirazione cellulare"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale famoso esperimento dimostr\u00f2 che il DNA \u00e8 la molecola portatrice dell'ereditariet\u00e0?",
    "correctAnswer": "Esperimento di Griffith",
    "wrongAnswer": [
      "Esperimento di Miller-Urey",
      "Esperimento di Rutherford",
      "Esperimento di Mendel"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale unit\u00e0 di misura \u00e8 utilizzata per quantificare l'intensit\u00e0 del suono?",
    "correctAnswer": "Decibel",
    "wrongAnswer": [
      "Hertz",
      "Pascal",
      "Newton"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'elemento pi\u00f9 abbondante nella crosta terrestre?",
    "correctAnswer": "Ossigeno",
    "wrongAnswer": [
      "Silicio",
      "Alluminio",
      "Ferro"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha formulato la teoria dell'evoluzione per selezione naturale?",
    "correctAnswer": "Charles Darwin",
    "wrongAnswer": [
      "Gregor Mendel",
      "Alfred Russel Wallace",
      "Lamarck"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica descrive la forza di attrazione tra due corpi in base alle loro masse e alla distanza tra di loro?",
    "correctAnswer": "Legge di gravitazione universale",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Coulomb",
      "Legge di Ohm",
      "Legge di Archimede"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la costante di Planck, che rappresenta la quantizzazione dell'energia in un sistema fisico?",
    "correctAnswer": "h (costante di Planck)",
    "wrongAnswer": [
      "c (velocit\u00e0 della luce)",
      "G (costante gravitazionale)",
      "k (costante di Boltzmann)"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale gas \u00e8 responsabile dell'effetto serra sulla Terra?",
    "correctAnswer": "Anidride carbonica (CO2)",
    "wrongAnswer": [
      "Metano (CH4)",
      "Ossido nitroso (N2O)",
      "Ozono (O3)"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale struttura anatomica connette i muscoli alle ossa?",
    "correctAnswer": "Tendine",
    "wrongAnswer": [
      "Ligamento",
      "Cartilagine",
      "Articolazione"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'unit\u00e0 di misura della resistenza elettrica?",
    "correctAnswer": "Ohm",
    "wrongAnswer": [
      "Volt",
      "Ampere",
      "Watt"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale particella subatomica ha una carica negativa?",
    "correctAnswer": "Elettroni",
    "wrongAnswer": [
      "Protoni",
      "Neutroni",
      "Quark"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'elemento chimico con simbolo Na?",
    "correctAnswer": "Sodio",
    "wrongAnswer": [
      "Nichel",
      "Neon",
      "Natrium"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo scienziato a proporre la struttura a doppia elica del DNA?",
    "correctAnswer": "James Watson e Francis Crick",
    "wrongAnswer": [
      "Rosalind Franklin",
      "Linus Pauling",
      "Maurice Wilkins"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge fisica afferma che la pressione di un gas \u00e8 inversamente proporzionale al suo volume a temperatura costante?",
    "correctAnswer": "Legge di Boyle",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Charles",
      "Legge di Avogadro",
      "Legge di Gay-Lussac"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo uomo a camminare sulla Luna?",
    "correctAnswer": "Neil Armstrong",
    "wrongAnswer": [
      "Buzz Aldrin",
      "Yuri Gagarin",
      "Michael Collins"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale grande organo del corpo umano \u00e8 responsabile della produzione della bile?",
    "correctAnswer": "Fegato",
    "wrongAnswer": [
      "Pancreas",
      "Rene",
      "Milza"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'unit\u00e0 di misura della temperatura nel sistema internazionale?",
    "correctAnswer": "Kelvin",
    "wrongAnswer": [
      "Celsius",
      "Fahrenheit",
      "Rankine"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che la somma delle forze agenti su un corpo \u00e8 uguale al prodotto della sua massa per l'accelerazione?",
    "correctAnswer": "Seconda legge di Newton",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di gravitazione universale",
      "Legge di Archimede",
      "Legge di Hooke"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'elemento chimico con simbolo Fe?",
    "correctAnswer": "Ferro",
    "wrongAnswer": [
      "Fluoro",
      "Francio",
      "Fosforo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha formulato la teoria delle stringhe, che suggerisce che le particelle subatomiche sono costituite da stringhe vibranti?",
    "correctAnswer": "Teoria delle stringhe",
    "wrongAnswer": [
      "Albert Einstein",
      "Niels Bohr",
      "Max Planck"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale processo geologico \u00e8 responsabile della formazione di catene montuose?",
    "correctAnswer": "Orogenesi",
    "wrongAnswer": [
      "Erosione",
      "Sedimentazione",
      "Vulcanismo"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'unit\u00e0 di misura della potenza nel sistema internazionale?",
    "correctAnswer": "Watt",
    "wrongAnswer": [
      "Joule",
      "Volt",
      "Ampere"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fenomeno naturale \u00e8 associato alla rifrazione della luce attraverso gocce d'acqua nell'atmosfera?",
    "correctAnswer": "Arcobaleno",
    "wrongAnswer": [
      "Nuvole",
      "Fulmine",
      "Nebbia"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'organo principale del sistema escretore coinvolto nella produzione dell'urina?",
    "correctAnswer": "Rene",
    "wrongAnswer": [
      "Fegato",
      "Vescica",
      "Polmone"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"pascal\"?",
    "correctAnswer": "Pressione",
    "wrongAnswer": [
      "Energia",
      "Lunghezza",
      "Massa"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fenomeno naturale \u00e8 associato alla rotazione della Terra intorno al suo asse?",
    "correctAnswer": "Giorno",
    "wrongAnswer": [
      "Anno",
      "Mese",
      "Stagione"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'elemento chimico con simbolo Al?",
    "correctAnswer": "Alluminio",
    "wrongAnswer": [
      "Argento",
      "Oro",
      "Azoto"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"tesla\"?",
    "correctAnswer": "Induzione magnetica",
    "wrongAnswer": [
      "Velocit\u00e0",
      "Lunghezza d'onda",
      "Pressione"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale vitamina \u00e8 associata alla costruzione delle cellule rosse del sangue?",
    "correctAnswer": "Vitamina B6",
    "wrongAnswer": [
      "Vitamina C",
      "Vitamina D",
      "Vitamina A"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'organo principale del sistema digerente coinvolto nella produzione di enzimi digestivi?",
    "correctAnswer": "Pancreas",
    "wrongAnswer": [
      "Fegato",
      "Stomaco",
      "Intestino tenue"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"joule\"?",
    "correctAnswer": "Energia",
    "wrongAnswer": [
      "Potenza",
      "Pressione",
      "Lunghezza"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fenomeno naturale \u00e8 associato alla rifrazione della luce attraverso gocce d'acqua nell'atmosfera?",
    "correctAnswer": "Arcobaleno",
    "wrongAnswer": [
      "Nuvole",
      "Fulmine",
      "Nebbia"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'elemento chimico con simbolo Ca?",
    "correctAnswer": "Calcio",
    "wrongAnswer": [
      "Carbonio",
      "Cromo",
      "Cesium"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"henry\"?",
    "correctAnswer": "Induttanza",
    "wrongAnswer": [
      "Frequenza",
      "Lunghezza",
      "Pressione"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale vitamina \u00e8 essenziale per il corretto funzionamento del sistema nervoso?",
    "correctAnswer": "Vitamina B1 (tiamina)",
    "wrongAnswer": [
      "Vitamina C",
      "Vitamina D",
      "Vitamina K"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il fenomeno fisico che descrive la deviazione della luce quando attraversa un prisma?",
    "correctAnswer": "Dispersione",
    "wrongAnswer": [
      "Riflessione",
      "Rifrazione",
      "Polarizzazione"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha scoperto il protone?",
    "correctAnswer": "Ernest Rutherford",
    "wrongAnswer": [
      "J.J. Thomson",
      "Niels Bohr",
      "Marie Curie"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale gas costituisce la maggior parte dell'atmosfera terrestre?",
    "correctAnswer": "Azoto",
    "wrongAnswer": [
      "Ossigeno",
      "Anidride carbonica",
      "Argon"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'organo principale del sistema linfatico coinvolto nella produzione di cellule immunitarie?",
    "correctAnswer": "Midollo osseo",
    "wrongAnswer": [
      "Timo",
      "Milza",
      "Linfonodi"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"farad\"?",
    "correctAnswer": "Capacit\u00e0 elettrica",
    "wrongAnswer": [
      "Resistenza elettrica",
      "Tensione elettrica",
      "Potenza elettrica"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strato della Terra \u00e8 caratterizzato da rocce fonde e convettivi che causano la deriva dei continenti?",
    "correctAnswer": "Strato del mantello",
    "wrongAnswer": [
      "Strato della crosta",
      "Strato del nucleo",
      "Strato della litosfera"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che la pressione di un gas \u00e8 direttamente proporzionale alla sua temperatura a volume costante?",
    "correctAnswer": "Legge di Gay-Lussac",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Boyle",
      "Legge di Charles",
      "Legge di Avogadro"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo scienziato a formulare la teoria della relativit\u00e0?",
    "correctAnswer": "Albert Einstein",
    "wrongAnswer": [
      "Isaac Newton",
      "Galileo Galilei",
      "Niels Bohr"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la funzione principale della valvola mitrale nel cuore umano?",
    "correctAnswer": "Regolare il flusso sanguigno tra l'atrio sinistro e il ventricolo sinistro",
    "wrongAnswer": [
      "Pompare il sangue verso i polmoni",
      "Ricevere il sangue ossigenato dai polmoni",
      "Regolare il flusso sanguigno tra l'atrio destro e il ventricolo destro"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale elemento chimico \u00e8 presente in tutte le molecole organiche?",
    "correctAnswer": "Carbonio",
    "wrongAnswer": [
      "Idrogeno",
      "Ossigeno",
      "Azoto"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della termodinamica afferma che l'entropia di un sistema isolato aumenta nel tempo?",
    "correctAnswer": "Seconda legge della termodinamica",
    "wrongAnswer": [
      "Prima legge della termodinamica",
      "Legge di Boyle",
      "Legge di Charles"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale unit\u00e0 di misura \u00e8 utilizzata per quantificare la luminosit\u00e0 delle stelle?",
    "correctAnswer": "Magnitudine",
    "wrongAnswer": [
      "Watt",
      "Lux",
      "Candela"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che due cariche elettriche simili si respingono, mentre cariche opposte si attraggono?",
    "correctAnswer": "Legge di Coulomb",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Ohm",
      "Legge di Amp\u00e8re",
      "Legge di Faraday"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale parte del cervello \u00e8 responsabile del controllo dei movimenti e dell'equilibrio?",
    "correctAnswer": "Cervelletto",
    "wrongAnswer": [
      "Cervello",
      "Midollo spinale",
      "Ipotalamo"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"becquerel\"?",
    "correctAnswer": "Attivit\u00e0 radioattiva",
    "wrongAnswer": [
      "Intensit\u00e0 luminosa",
      "Resistenza elettrica",
      "Temperatura"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il processo biologico mediante il quale le piante convertono la luce solare in energia chimica?",
    "correctAnswer": "Fotosintesi",
    "wrongAnswer": [
      "Respirazione cellulare",
      "Fermentazione",
      "Mitosi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge fisica afferma che la pressione di un gas \u00e8 direttamente proporzionale alla sua temperatura a volume costante?",
    "correctAnswer": "Legge di Gay-Lussac",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Boyle",
      "Legge di Charles",
      "Legge di Avogadro"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'elemento chimico con simbolo Cu?",
    "correctAnswer": "Rame",
    "wrongAnswer": [
      "Cobalto",
      "Cromo",
      "Cesio"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo a formulare la legge della conservazione della massa?",
    "correctAnswer": "Antoine Lavoisier",
    "wrongAnswer": [
      "John Dalton",
      "Robert Boyle",
      "Dmitri Mendeleev"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale particella subatomica \u00e8 neutra?",
    "correctAnswer": "Neutroni",
    "wrongAnswer": [
      "Protoni",
      "Elettroni",
      "Quark"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la principale funzione degli acidi nucleici nelle cellule?",
    "correctAnswer": "Conservare e trasmettere informazioni genetiche",
    "wrongAnswer": [
      "Fornire energia",
      "Regolare le reazioni chimiche",
      "Formare la struttura cellulare"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale parte dell'atomo contiene la maggior parte della sua massa?",
    "correctAnswer": "Nucleo",
    "wrongAnswer": [
      "Elettroni",
      "Orbitale",
      "Shell"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che la somma delle forze agenti su un corpo \u00e8 uguale a zero se il corpo \u00e8 in equilibrio?",
    "correctAnswer": "Prima legge di Newton",
    "wrongAnswer": [
      "Seconda legge di Newton",
      "Legge di gravitazione universale",
      "Legge di Coulomb"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'unit\u00e0 di misura della frequenza delle onde sonore?",
    "correctAnswer": "Hertz",
    "wrongAnswer": [
      "Decibel",
      "Watt",
      "Joule"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo scienziato a formulare la teoria della selezione naturale?",
    "correctAnswer": "Charles Darwin",
    "wrongAnswer": [
      "Gregor Mendel",
      "Alfred Russel Wallace",
      "Lamarck"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che la pressione di un gas \u00e8 inversamente proporzionale alla sua temperatura a volume costante?",
    "correctAnswer": "Legge di Boyle",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Charles",
      "Legge di Avogadro",
      "Legge di Gay-Lussac"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"ohm\"?",
    "correctAnswer": "Resistenza elettrica",
    "wrongAnswer": [
      "Tensione elettrica",
      "Capacit\u00e0 elettrica",
      "Potenza elettrica"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che l'energia di un sistema isolato rimane costante nel tempo?",
    "correctAnswer": "Prima legge della termodinamica",
    "wrongAnswer": [
      "Seconda legge della termodinamica",
      "Legge di Boyle",
      "Legge di Avogadro"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo a sviluppare il modello atomico con elettroni disposti in orbite circolari intorno al nucleo?",
    "correctAnswer": "Niels Bohr",
    "wrongAnswer": [
      "Ernest Rutherford",
      "J.J. Thomson",
      "John Dalton"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'unit\u00e0 di misura della densit\u00e0 di una sostanza?",
    "correctAnswer": "Kilogrammo per metro cubo",
    "wrongAnswer": [
      "Newton",
      "Pascal",
      "Ampere"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"candela\"?",
    "correctAnswer": "Luminosit\u00e0",
    "wrongAnswer": [
      "Temperatura",
      "Lunghezza d'onda",
      "Intensit\u00e0 luminosa"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che la forza di attrazione tra due corpi \u00e8 direttamente proporzionale al prodotto delle loro masse e inversamente proporzionale al quadrato della distanza tra di loro?",
    "correctAnswer": "Legge di gravitazione universale",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Coulomb",
      "Legge di Amp\u00e8re",
      "Legge di Ohm"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo a proporre la teoria delle onde elettromagnetiche?",
    "correctAnswer": "James Clerk Maxwell",
    "wrongAnswer": [
      "Albert Einstein",
      "Max Planck",
      "Heinrich Hertz"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la funzione principale del pancreas nel sistema digestivo?",
    "correctAnswer": "Secrezione di enzimi digestivi e insulina",
    "wrongAnswer": [
      "Produzione di bile",
      "Assorbimento dei nutrienti",
      "Contrazione muscolare"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"pascal\"?",
    "correctAnswer": "Pressione",
    "wrongAnswer": [
      "Energia",
      "Lunghezza",
      "Massa"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale elemento chimico \u00e8 associato alla formazione di legami covalenti nel carbonio organico?",
    "correctAnswer": "Carbonio",
    "wrongAnswer": [
      "Ossigeno",
      "Idrogeno",
      "Azoto"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo a formulare la legge dei gas ideali?",
    "correctAnswer": "Robert Boyle",
    "wrongAnswer": [
      "John Dalton",
      "Jacques Charles",
      "Avogadro"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'organo principale del sistema nervoso centrale coinvolto nella regolazione di molte funzioni del corpo?",
    "correctAnswer": "Cervello",
    "wrongAnswer": [
      "Midollo spinale",
      "Cuore",
      "Stomaco"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"hertz\"?",
    "correctAnswer": "Frequenza",
    "wrongAnswer": [
      "Pressione",
      "Luminosit\u00e0",
      "Energia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che la pressione di un gas \u00e8 inversamente proporzionale al suo volume a temperatura costante?",
    "correctAnswer": "Legge di Boyle",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Charles",
      "Legge di Avogadro",
      "Legge di Gay-Lussac"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale vitamina \u00e8 associata alla salute della pelle e alla visione?",
    "correctAnswer": "Vitamina A",
    "wrongAnswer": [
      "Vitamina C",
      "Vitamina D",
      "Vitamina K"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"newton\"?",
    "correctAnswer": "Forza",
    "wrongAnswer": [
      "Massa",
      "Energia",
      "Pressione"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 l'unit\u00e0 di misura della velocit\u00e0 nel sistema internazionale?",
    "correctAnswer": "Metri al secondo",
    "wrongAnswer": [
      "Chilogrammo",
      "Watt",
      "Pascal"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fenomeno naturale \u00e8 associato alla trasmissione del suono attraverso l'aria?",
    "correctAnswer": "Onde sonore",
    "wrongAnswer": [
      "Lampi",
      "Fulmini",
      "Infrasuoni"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo a formulare la legge della conservazione dell'energia?",
    "correctAnswer": "Julius Robert Mayer",
    "wrongAnswer": [
      "James Clerk Maxwell",
      "Michael Faraday",
      "Hermann von Helmholtz"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge fisica descrive la relazione tra la corrente elettrica, la resistenza e la tensione in un circuito?",
    "correctAnswer": "Legge di Ohm",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Amp\u00e8re",
      "Legge di Coulomb",
      "Legge di Faraday"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale parte del sistema respiratorio umano \u00e8 responsabile dello scambio di ossigeno e anidride carbonica nei polmoni?",
    "correctAnswer": "Alveoli",
    "wrongAnswer": [
      "Bronchi",
      "Trachea",
      "Diaframma"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la funzione principale delle valvole cardiache nel cuore umano?",
    "correctAnswer": "Regolare il flusso sanguigno",
    "wrongAnswer": [
      "Pompare il sangue",
      "Filtrare il sangue",
      "Secernere ormoni"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"tesla\"?",
    "correctAnswer": "Induzione magnetica",
    "wrongAnswer": [
      "Frequenza",
      "Lunghezza d'onda",
      "Pressione"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale vitamina \u00e8 associata alla formazione e al mantenimento delle ossa e dei denti?",
    "correctAnswer": "Vitamina D",
    "wrongAnswer": [
      "Vitamina A",
      "Vitamina C",
      "Vitamina B12"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"ampere\"?",
    "correctAnswer": "Intensit\u00e0 di corrente",
    "wrongAnswer": [
      "Tensione elettrica",
      "Resistenza elettrica",
      "Potenza elettrica"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale parte dell'occhio umano \u00e8 responsabile della messa a fuoco dell'immagine sulla retina?",
    "correctAnswer": "Cristallino",
    "wrongAnswer": [
      "Cornea",
      "Retina",
      "Iris"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il processo biologico mediante il quale gli organismi producono energia utilizzando l'ossigeno?",
    "correctAnswer": "Respirazione cellulare",
    "wrongAnswer": [
      "Fotosintesi",
      "Fermentazione",
      "Mitosi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale legge della fisica afferma che la resistenza di un conduttore \u00e8 direttamente proporzionale alla sua lunghezza e inversamente proporzionale alla sua area trasversale?",
    "correctAnswer": "Legge di Ohm",
    "wrongAnswer": [
      "Legge di Coulomb",
      "Legge di Amp\u00e8re",
      "Legge di Faraday"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo a formulare la teoria delle orbite planetarie attorno al Sole?",
    "correctAnswer": "Johannes Kepler",
    "wrongAnswer": [
      "Galileo Galilei",
      "Nicolaus Copernicus",
      "Tycho Brahe"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale parte del sistema digerente umano \u00e8 responsabile dell'assorbimento dei nutrienti dai cibi digeriti?",
    "correctAnswer": "Intestino tenue",
    "wrongAnswer": [
      "Stomaco",
      "Esofago",
      "Colon"
    ]
  },
  {
    "question": "Cosa misura l'unit\u00e0 di misura chiamata \"kelvin\"?",
    "correctAnswer": "Temperatura",
    "wrongAnswer": [
      "Lunghezza d'onda",
      "Massa",
      "Tempo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fenomeno naturale \u00e8 associato alla trasmissione di energia attraverso onde elettromagnetiche?",
    "correctAnswer": "Radiazione",
    "wrongAnswer": [
      "Convezione",
      "Conduzione",
      "Rifrazione"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo a formulare la legge della conservazione della quantit\u00e0 di moto?",
    "correctAnswer": "Isaac Newton",
    "wrongAnswer": [
      "Galileo Galilei",
      "Albert Einstein",
      "Niels Bohr"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale gas \u00e8 essenziale per il processo di fotosintesi delle piante?",
    "correctAnswer": "Anidride carbonica (CO2)",
    "wrongAnswer": [
      "Ossigeno (O2)",
      "Azoto (N2)",
      "Idrogeno (H2)"
    ]
  }
]